[航空]連登飛機膠討論區69

#Fight for Freedom Stand with Hong Kong
#不割蓆不譴責不篤灰不分化
#光復香港時代革命
#五大訴求缺一不可
#香港獨立唯一出路

上回討論
[航空]連登飛機膠討論區68

——————————————————

呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得/幾時可以飛四引擎Trump G20 達成
HNA幾時執笠
HX幾時執柒左佢
CX幾時離開OW
A380係時變真·奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬T2已拆
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZ etc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產
UO幾時搬入因航城/龍屋
Starwalker幾時先開台港線
支篤航空幾時先收皮？
熱烈慶祝CX548/549榮登Tam Spirit號已停航

譚仔又自動返中(Can)飛啦
因航=篤灰航空
篤航 x A350 (潘生/N700s)無敵組合

——————————————————————————
歡樂系列：
#domdom思想好開放
#聽講坐得多Y會變傻仔
#職業兒子
#ThePierMMA
#MBAno.1
No Dog No Poon
——————————————————————————

譚仔都係無得飛啦

譚仔又飛啦紀錄(自稱有排都唔會變)

腳圖自己貼

支那潘與狗不得內進

Lm

搶

劉明

大把野要改

lau ming

LM

無得飛
淪為對羊與譚互相分閃、show off post

跟

下次用呢個？重有咩野要改

No more MMA?
★國泰貴賓室再裁百名員工 員工嘆搵工難感徬徨

改Wing頭MMA

每個回覆都有個負皮，唔知係咪潘生

似係你fans文毒多啲

點樣盛大告別，真係開班退役環島遊

開完環島遊跟住再斬件賣皮

Cap水大法好

文毒做樓主fans
我終於可以鬆一口氣

南太平洋條刪除線畫遠咗

相比之下
好多航空公司A380連溫柔告別都冇
直接一野收晒皮

A380歷史地位遠不及747啦
特別華航都好似差唔多用咗成40年

直頭係粗暴嫌棄

空中女皇 vs 空中肥婆

不過A380都算技術里程碑
只係生不逢時

依家CX係咪唔再出marco polo club 實體卡?

A380應該要等全球機場容量飽和 之後再放喺超大機場先有得玩
LHR-DXB/HKG 之類真係夠demand又加唔到班嘅先有機

BA本身為咗LHR-NYC先A380，但，JFK泊唔到自己terminal

BA028/CX105/251/255/261/289同一個航班編號用咗超過20年都仲係去緊同一個目的地

另外原來以前阿聯酋有由香港飛馬尼拉

美帝就係要逼你用波音

有冇人對呢d野有興趣

個Samsonte gip就有既
果舊鐵箱要黎做乜？

唔知運費要幾多呢
定係反正無乜客 買完可以直接推上機
落機直接推走

點睇你老死俾admin bam

VR ?

好唔慣

唔係我

B-HPD (A321NEO -CX) is coming to town

flight sim FF livery成功面世

接受唔到CX有細機

拎黎flycation 幾好

好cute迷你版A350

順便睇埋後面Y，似係用A35K HAECO凳

張相傳到通街都係，仲使乜member限定啊

建議用尿片係為咗避免使用廁所
但瀨咗屎又要喺邊度換片

建議果條友係咪覺得屎片屙左尿唔駛換

空姐都係美女
靚女唔會屙屎

但都會屙尿

啲客個個都點契丹之喜
唔係好夠分

哇會唔會太痴線

點睇真文毒俾admin bam咗

洗唔洗成班菇再train過

D機頭先難搞
CX近呢十幾廿年都無細機
唔通又出狗招新約請返KA機頭

你有冇中獎

IG已經有人出farewell story

Oh

可唔可以講下最近航空業各大公司被裁嘅員工
搵唔搵到工？又或者計劃/做緊咩嘢維持基本收入？
有冇啲真實例子

haeco

男人老狗扮夠女人未

綠色靚好多
A32N呢隻色殘殘舊舊霉霉爛爛咁

似華航PEY 既感覺

其實唔係要係英國攞咗陰性證明先俾上機咩，點解仲會有咁多人返到嚟驗到陽性?

啲凳睇落已經換咗幾代
我都未搭過飛機

最正係呢個po入面啲comment

由12月12日起至12月25日禁止英國航空降落香港機場

一直都係有假陰假陽架麻， 同埋次次check都可以唔同結果

或者佢鐘意話你有， 咁咪有囉

按新聞講法
最大可能係衰599H個條友
可能無訂酒店就放條友過嚟HKG

而輸入個案其實本身keep住有數字

唔知第幾波咪一堆英國帶毒 個檢驗標準兩地唔同掛

後面Y凳又的確同CX A35K好似
成個配色又好似KA A330 F
都叫做有少少KA特色

Skytrax又一次分豬肉，今次輪到KE有5星

CX又請返d laid off 左既cargo 機頭
彈出又彈入

分分鐘今年邊間肯課金就有5星

5星袋裝花生

冇得親身去 睇佢去短榮體驗都心情愉快
btw 佢笑哈哈講音樂嗰啲片幾好笑

LH有5星係因為有未出既J seat
A350 J seats 仲2-2-2 真係笑死人

有冇人睇咗？啱啱見到

五夜講場 - 歷史係咁話 2020：曾經天上三千劫

題目出自《仙樂侑席》「曾經天上三千劫，又在人間五百年。」此詩為道教仙人呂洞賓所著。古代人對天上飛行的想像許多時與修仙和法術有關；時至近代，普羅大眾都早在飛機上體會過翱翔高空三萬呎的滋味，飛行一事亦沾上濃濃的塵間氣息。香港上世紀經濟起飛，與香港航空業的蓬勃發展不無關係。由1930年代泛美航空對香港對香港的涉獵，到戰後國泰航空的正式確立，香港作為中西交匯處佔了不少益處。然而航空業所倚重的航權和航線，與國家政治脫離不了關係；國泰作為香港航空業龍頭，最後亦逃不了被政治左右的命運。今集《歷史係咁話》與大家談香港航空業的高與低，起與跌。

38:38 譚仔搭馬航有冇試過拆咗個椅柄落嚟

衰d講 而家任何一間US3 嘅J都好過LH

我國會唔會準備加班機載本身book左BA返香港既可憐蟲?

我懷疑有冇咁多人想返香港

而家英國返嚟要14日酒店隔離
邊有咁多人返

分分鐘開A35K都夠食埋BA堆客

我覺得走嘅人 會多過返嚟嘅人

唔明點解香港人會搭BA
空姐又老,J又西
利申飛親UK只係搭過1次BA
個次係仆街CX OVERBOOKING搞到要坐BA

因為唔係幾可坐J 都可以體驗難民艙
實屬難得

檻過人哋對腳先出入到

收購OZ 後第一擊

睇now經緯線
有香港第一華人captain訪問

飛邊？

有無手足愛國愛到我咁樣
就算係英國飛JFK
都會專登坐我國
LHR>HKG>JFK咁飛法?

如果我移民去英國應該會咁飛

真愛難求
6~7粒鐘VS成30粒鐘

開工？

如果BA用A35K飛香港而我國用返77w, 應該點揀

飛我國係一種享受, 一種生活態度

有club suite唔駛諗

就算係21N假J中停2個站都要坐他國

14:37 譚家齊博士同譚仔有冇關係？
大家都鍾意睇空少同飛機師

正經番少少先
睇咗呢集嘅討論 航空公司似乎始終離不開政治嘅影響力
長遠嚟睇除非政治情勢有變
因航為咗自身嘅生存 必然會越來越支那化
太古離場只係時間問題
被山雞吞咗或者併入大灣區都唔係冇可能

有國先有家
點都要愛國

太古咁「配合」大陸 唔覺得想離場住

有生之年會否見到姓Swire嘅歸化中國籍

不如我問你 太古可以點樣反抗
聽身無分文既連登廢青話同中共攬炒？

其實Swire/Jardine
根本只係一堆掛英國名嘅香港公司

英國本土who fucking care

處處迎合中國
但人地根本冇當你自己人

btw唔知cx 321n full load飛CTS有冇難度呢

A21N飛JFK-LAX/transatlantic都係咁飛啦，照計就無問題嘅
但CTS要運貨+咁多人去，唔會出A21N啦

HKG飛CTS 都係5h 歐洲TAP LIS飛美國東岸仲長都可以

聽聞過CTS個cost 仲要幾高下 仲點會A21N

理論上係得
不過如果一開返你覺得佢會出咩

咁又係
有得去返旅行去日本嘅應該出肥婆都唔撚掂

問題係
唔知日本解封先定肥婆劏晒先

劏之前可以考慮吓租俾uo做吓奴隸船先

UO會唔會有大機出現既一日呢

uo A350-1000

UO 773運豬機

UO B747-8(F2P)(freight to passenger)

何止OPO - EWR，TAP連部分巴西線都用321N，成7個幾鐘

TAP果隻係A321LR，有裝額外油箱，不過而家好似已經成爲標準A321neo選配項目
A320系列有得比航空公司揀裝唔裝額外油箱，所以有d航空公司飛到長途但有d唔得

見到個C字第一樣諗起城巴

機身中間加返啲野好似好啲

btw 真係幾似城巴

LBK轉返比因航 係咪又係果款垃圾凳？

好在唔係閪凳
Sir落去果款好似係07版 退曬未？

未，應該仲有兩部ka嘅333會轉返去國泰繼續飛，本身今年六月至九月，嗰幾部HL字頭去咗港龍嘅333會去廈門換新櫈

食鬼

HLM HLN HLO HLT HLU HLV 都係用閪櫈

準備多人到日本沉沒

諗番起鹿兒島國際線
一班細機check in已經排到出門口

仲有773/77W/35K運豬？

因航啲773 non er係咪去曬ASP

用773 A35K好過用肥婆，一陣啲手信/生果/海鮮上唔到機就大鑊

泊哂澳洲
好多77w都泊哂澳洲
依家主力係無敵組合
將來都會係

yes
all
100%

應該話香港機場條龍應該可以排到去東涌

日本開返關 巴士的士落客條龍排返去南跑道

排去港珠澳人工島嗰邊啦
順便加快土地沉降

跟住隧道沉降入水
中国香港喜迎豆腐渣工程

應該去到青馬大橋

塞死皇珠路

屯公爆炸

西九龍公路往機場方向 龍尾去到港島中聯辦

有聲

望VR就好似好爽
做落就真係屌晒鬼

好奇問下 因航333會唔會換新凳
如果會 有冇機已經換咗

認真一問

佢話三柴轉去揸巴士
但係d牌唔會過期㗎咩？
同埋係咪過咗之後就一定要由0重新開始？
多謝定巴打先

死圖
Boeing 轉 airbus
即係成個type rating黎過
Hk 個 type valid 幾耐等大佬答

佢個巴士係指路面行緊果d巴士，唔係airbus

頂

通天巴士都係叫Airbus喎

Sorry各位

I mean 如果佢復飛無期
咁飛機師d license會過期㗎嘛
假設5年後啦
咁係咪會變返cadet/ 2nd officer？
所有以前嘅license都會作廢？

唔 current 啫
都係proficiency check 個類
之後繼續飛
Recall 返都應該係四柴
Seniority 同 contract 就

一陣班CX252仲有冇得起飛

去咗係咪返唔到嚟？
今次係限制航班降落定限制載客航班降落？

暫時載客直航有去無回

佢都停得好急下喎, 正路搭今日班機既而家都要出發去機場

Update: 來回全部取消直至10/1/2021

港共邏輯正常發揮

急又話急，唔急又話嘆慢板，好難服侍

問題係
香港日日都有雙位數unlinked case

封輸入case真心幫唔到乜

佢鬼有封
呢頭封英國，嗰頭啲人繼續可以由支那自出自入咁嚟
真係嚴格到呢

郵局寄英國唔可以空運 姐係貨機都要停

我估搞清楚啲crew有冇影響之後會開返貨 始終貨個demand唔會突然少

有冇機會濕租cx

老實講，你而家又真係轉機都可能去唔到英國

如果有危急情況
現時去左歐洲先再打算

同埋今次個情況擺明歐盟借機玩鳩英國

今次歐洲反應好快

BA/VS講左會私牌黎香港接人走

私牌貴過W1行西隧

CX有8架 regional A330用長途product，再加F有咩意思

33E/33K: am i a joke to you all?

KA飛PEK個D係假F
買個D人都ON9
明明CX有班機有真J

PEK/PVG F都係公數客多

同埋以前KA係有班捧場客
prefer KA多過CX

咁33E 33K應該計真J定假F
PEY當假J賣又可以cap水

PEY加塊擋板 加長legroom 就當係J咁賣

翻炒舊相的Merry Christmas 🎄 @名古屋機場787 Flight of dream

一年又過去，有無人呢一年無搭過飛機

今年飛咗5次

年頭兩個月內飛左5次

唔係，年頭飛咗三次
跟住飛咗兩次

係講緊我自己

隔離緊

正呀

咪當係Staycation

CX飛LHR唔係cancel曬咩?

呢度

左邊隻鯊魚成日扮我

其實係英國如果真係想返香港，有冇一啲迂迴啲嘅方法可以返?

首先都要係英國以外地方等21日先
跟住先返香港去酒店隔離21日

人生有幾多個21日

起碼唔見成兩個月

仲未計港共會唔會進一步玩行政手段
所以無緊急事就留係外地先

早個星期
一到就T4

恭喜巴打棄暗投明

準備星期三飛

不如用一個令人開心啲嘅問法

一年又過去，有無人呢一年無搭過黨航？
我冇

搭過嗰啲快啲出嚟認罪懺悔

咁係黨航入邊返工應該跳樓都唔掂

員工照出糧 黨航日日蝕
今年嚟講就算啦

請菇係請cabin crew?

炒香港人請台灣人
台妹又平又正

國泰副主席換人 新任國航黨委書記宋志勇接任
立場報道2020/12/29 — 18:45

國泰航空（0293）今日（29 日）宣布，持國泰 3 成股份的中國國際航空公司董事長蔡劍江，辭任國泰副主席和非常務董事，由新任國航董事長、黨委書記宋志勇接替。

現年 55 歲的宋志勇，現任國航（0753）董事長、黨委書記，於中國空軍第一飛行學院畢業。宋志勇在 1987 年加入國航，2010 年 12 月任中航集團公司黨組成員，2014 年 3 月起任國泰非執董，2016 年 12 月擔任中航集團公司副董事長、總經理、黨組副書記。國泰表示，宋志勇每年可收取 57.5 萬元董事酬金。

通告又指，蔡劍江今日已經辭任國航董事長及非執行董事。國泰表示，蔡劍江自 2009 年 11 月底獲委任為公司董事，董事局衷心感謝他過往的工作。

both red no difference

今日乾到好似坐緊飛機咁

手乾面乾眼乾鼻乾爆拆 你同我每日都會面對
咁喺呢啲咁乾燥嘅時刻 究竟我地點樣可以保持濕潤 迎接每一個寒冬呢
對羊姐你有啲咩對策可以應付啊？

放濕機
乾到想茶水上身

巴哈有冇出埋lotion
btw我呢邊都好乾 放濕機差不多日日都要加4L水

有玩智能障家居
成屋sensor
開放濕機對室內濕度無幫忙

廚叉好快就執
開埋大灣區就死梗

岩岩飛完 po一ppl先

內陸機

今時今日邊有international flight坐

幾真下

袋鼠國唔係可以飛New Zealand咩

未得住

係咪大家太耐冇搭飛機 唔記得咗點影相？
冇腳嘅 零分

大細機都有 定係 單一？

跟機

大家竟然有機會一睹譚神風采
可惜這些機會不屬於我

老實講香港航空都命不久矣

支那都好快就爆
朱利亞尼明日爆出驚人證據

我都想要

想要

原來三菱隻客機難產左

係 好快就執

三菱買咗bombadier成個CRJ program
所以直接收MRJ皮

MRJ衰太遲起步
又唔可以學支那咁賴皮唔買洋貨

唯有寄望日本將研發人手撥晒落去搞第5代戰機

Dash 8對比ATR72已經算快，接近噴射機水平
拎ATR行羽田一定會搞死ATC，速度同噴射機差太遠
不過論營運成本，ATR又再低少少
JAL都有買少量ATR72，算係Dash8同級

點睇都係廚叉收檔先

本州J Air全ERJ機隊
JAC用ATR72應該係某d島仔跑道限制
JAC歷史上都未用過噴射機

嗰頭有幾個機場得1500m

舊年喺尖咀見有兩個大陸男人抱住佢行街

1 澳紐
2同3 主要歐洲 小部分中國
4同5 日韓台
6-7 東南亞+中東
8 北美
9 奴隸國
無記錯之前係咪咁

其實HK express 先食得最多

因運唔緊要啦
random到同一條航線
2位數-4位數都有

又係波音737

Classic

唔係啦
AMS MAN都無頭等啦

737-500

又係印尼公司

開年不利

係wor完全唔記得左MAN
成日凝住271有F

印尼

仲有FRA都無咗

3字頭最早應該係編比中國
後來歐洲2字頭唔太夠，之後好似係LGW開始用？
之後新歐洲port大部分都係3字

新F cabin 直頭出都未出就即接近收皮啦

520/1314

搭過UO1999

覺得飛唔成

就番乘客嘅品味啫
就好似YVR咁 838/888啱晒啲老坑加燦

仲有開台嗰陣就有嘅689
早年訂平飛要早一年前訂
依家睇番轉頭都幾痴線

3千幾坐uo...
點解唔多幾百坐cx

689坐過UO689

4條友加埋嘅價錢嚟

仲有uo898

因為飛大阪嚟講呢班689時間對於每一分鐘都要用盡嘅香港人嚟講仲好過cx囉

CX好似差唔多開返飛LHR, 你4月應該飛到既
回程張JFK改AMS/FRA囉

咁樣飛去BEKOL有冇問題

251今個月已經開返唔知點解有啲班次會去埋AMS

要配合港共入境英國2小時不准入境香港政策
到埗 LHR 落客後 再飛 AMS 先換 Crew

LHR去AMS載唔載客我初頭諗緊係咪將AMS班客塞埋落去

歐洲夏天解封一定要把握機會

乾到傻
濕度方面足夠simulate坐飛機個感覺

好想去東京

好凍呀
幾時凍完

我今日都係短袖衫出停機坪

cls
我仲係被竇唔撚出房

今日暖返好多啦

小女子怕凍

廿度都黎緊喇

屋企不嬲都係寒冷地區

男人老狗扮女人 知唔知醜

有無人知呢架野做乜? 成日係果度轉轉轉

俄佬疫苗

歐美大廠唔夠賣
支那搵命搏

試埋戰鬥民族疫苗都唔奇

襯用南跑日子可以影多啲

779嘅F class concept
中間幅間隔牆竟然會矮過而家？

望清楚上面 兩邊可以拉閘落嚟

原來係咁

好似一個個街市檔口咁
對羊可以坐魚翅航空擺檔賣鯊魚

落閘咁點解唔玩suite
起碼suite可以做趟門先

減輕重量吧？

我見佢option 2果個first suite由1-1-1變1-1添
1-1嘅話明明空間應該多咗但睇落都係怪怪地

咪就係話囉
明明改1-1多咗位比佢設計
都做得麻麻地咁

咪同香港堆新樓盤咁
建築面積同實用面積兩回事

不過option 1真心唔差
起碼瞓得直先
同埋最似大柴atyle

而1-1個design
大星航都有得比你抄
有功課唔係唔抄咁笨

1-1個設計擺明想偷位
咁搞個pitch同反魚骨J差不多

設計條友以前係咪畫則
想要戶戶有景 就用鑽石廳

鑽石廳反人類

仲以為呢個網會有新料, 點知都伙抄返flyertalk一星期前既old news

難怪篤航炒完又請班新人
輪迴14日

佢地得2手737 最盡飛到6個鐘Darwin 過唔到大海

關島

潘生轉咗工？

屌你老母,澳洲同加拿大幾時出DETAILS呀

潘生做咩唔想做腥港人？

爱国是工作，移民是生活

香港無轉機客=bullshit啦
如果要飛香港我係支那人我唔好飛深圳，飛你小香港都唔知貴幾多

無知一問
飛機經將軍澳西貢 係飛入香港定飛出香港
呢2星期 好似多番d飛機

飛入香港

飛出就經馬灣轉出港島

thx

好耐無入嚟睇 潘生都係咁on9

此post 已死

冇得飛，on9定正常都死

本post係香港航空業界嘅寒暑表

寒暑也可staycation ，post 腳

重光之後
應該成個post都係大媽區機上露腳

港大女生機上露腿

山嘰啦

牙潘唔係之前話自己係 BC 定 支那大人咩？

無記錯話自己手持BC
唔好阻住佢係香港搵錢發達

篤航又要集脂

搵港共直接買起啦

直接平價賣J/F class期貨算啦
呢度都大把人認頭

而家都係睇港資太古仲攬唔攬篤航
同埋係唔係仲收777X真係一個疑問

問下DWQ有冇性趣

大媽未搭好個雞棚
無咁快統一香港航空業

仲未計
CZ一直想踩入XG趕走CA勢力

短期內都係等太古離場先搞大動作

終於等到戰狼認證
廚叉永恆

結果係海航離場了

召喚廚叉狙擊手巴打

係GME post到見到佢俾人貼堂

唔SH出賣人

海航集團有限公司聲明稱，2021年1月29日，集團收到海南省高級人民法院發出的《通知書》，主要內容為：相關債權人因我集團不能清償到期債務，申請法院對我集團破產重整。將依法配合法院進行司法審查，積極推進債務處置工作，支持法院依法保護債權人合法權益，確保企業生產經營順利進行。

未執得？

港共帶頭唔認BNO
真係想迫死篤航

希望到時飛個陣地勤唔好當我本BC係BNO
我係英國人呀屌

你唔係中國香港人咩
潘生

又嚟吸負皮

講政治死返去CC台啦
都係個句，我係香港只係搵錢，隨時可以走
你地爭取緊既野，我效忠既國家已經享受緊過百年

有無巴打分享下aviationtag

@牙譚

但佢效忠緊嘅國家係支那wo

不嬲都可以用身份證入禁區
BNO本來免簽/承認嘅國家全部無事
由口交部話唔認BNO前可唔可以用BNO入中國
根本係啲人吹到世界末日咁

其實CX係唔係收唔到運疫苗既單 完全無動淨

不過唔好咁老定

有朝一日港共搬龍門

香港居民要手持
Passport/歡樂卡+HKID先比你入機場禁區
外國人則不在此限

咁到時淨手持BNO已經企左係到

咁佢講依加呀嘛

但你見姐姐同689每日一篇係咁撥火
真係要準備定Plan B出境

有疫苗運呀 不過唔係運來香港
係轉囗

邊度轉邊度

呢套舊戲幾好睇
1965年 真實飛機唔係CGI

而家香港人吽喺屋企 係咪連粵語殘片都摷埋出嚟睇

要返工架屌

點解海航冇晒消息？
廚叉點解仲未執得？

搵人掟西瓜落海尋廚叉狙擊手巴打

仲竟然無反對大灣區航空

都無power say no, 港共話咩你就咩架啦

一間已經係党嘅形狀
一間就亞視永恆等執笠

今次GBA真係或成最大贏家

點解你會覺得反對

好精彩

咁多空少

都係hx

CX食KA大陸航權一個都無少，奶共成功
難怪唔反對大灣區航空

咁大灣區一日未有牌
支那好難分豬肉比黄生

反而送返比大柴係最慳水慳力
日後大灣區要開咪再派線

而家係睇HKG slot點分餅仔

如果大柴食得晒
廚叉又死頂
大灣區好難拎到靚時間

嗰時好多兒登仔話佢實拎唔返d port

有時睇連登仔分析時事都得啖笑
成班入世未深嘅小朋友

兒登仔無分清航權、機場升降配額，學人分析

CX而家都無本事霸住咁多slot
cut咗咁多航點時候應該都會放slot出來
不過都有可能將UO堆朝早7點slot swap去靚少少時間
大灣區咪啃返果d豬頭骨時間

問題應該係大灣區航空有無本錢玩落去
支那市場除咗PVG, PEK, XMN之外都低yield到爆
就算有客都未必賺錢，到時候變成同HX累鬥累就好笑

HX 不死

祝譚仔牛年飛到

我大SQ

隔離post話起磁懸浮喎
咁仲邊有人搭DWQ?

哂鳩氣
連上海杭州條磁浮
由2007年講到2021都未有影

分分鐘刁大大死鳩埋都未起得成

所謂大湾区磁浮咪又係昆人項目

呢個計劃會快
因為要食曬香港嘅儲備

問題涉及幾個城市間個配合
唔太睇好會快過明日大愚起好

始終廣州想做大湾区阿頭
但深圳又唔想廣州食晒
所以點睇都係概念昆水項目

等同於前海吸引港資上去咁
講足十年咪又係爛地一片
反而南山區同福田區就愈起愈多

所以跨界域合作都係睇定先

仲睇定先?
Fool me once...

一日未物理上拆關
咁仲有得睇下

始終而家一定全力搞左明日大愚先
唔係邊有地比支資進場掃地

日航123算唔算最慘既空難

#527 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

點解會咁堅持crash landing係海面會好過陸地任何地方

首先
廣闊平原係世界上係少之又少
無機師去諗呢個迫降option根本係正常

其次
去到land水面呢個worst case
機師集中精神減低傷亡率
真係同水面安唔安全係無關係

唔通機師迫降係跑道
就可以就咁剷落跑道唔會出事咩

而望返歷史
如果當年JL123係無hydraulic迫降水面
好肯定會衰過撞山，全機死清光

開左頂姐

原來MD11度客艙門係自動門

我記得係縮上去架嘛
但緊急時係咪可以照推出去?

原來又唔係喎 都係縮上去
見有人解釋係咁
"They have a pneumatic override to operate in an emergency mode where the door is opened by a co2 charge. They also have a manual lift bar incase of total power failure where one person holds the door arming lever up in the manual override position while two ABP's lift the door from the bottom. This is also on the DC10."

我大減航DC10
9:30開始講緊急開門

767好似都係向上縮，但剩係部份航空公司係L1有配自動門
其他都係要手動向上拉

而家睇番 呢啲雖然都係已被淘汰嘅舊型號
但設計卻幾有心思 想法先進 敢於與別不同
唔似而家越來越一式一樣

當年MD80個逃生設計真係好尖端

不過而家唔玩自動門都正常
多隻香爐多隻鬼
係壞人堆737帶埋條ob board梯真係算計到盡

聽講廚叉呢輪好唔店
又搵員工做part time

我見有話因為後置引擎 飛機重心偏後
條尾梯就算唔上落客都會放落嚟 當係好似尾撐咁嘅作用

UA328

解體中

咁啱個人企正中間

772 稀客喎

同幾年前UA1175一樣
772爆Engine之餘，仲要係飛HNL

有無人知可以呢個高角度影到個機場既, 應該行邊條行山徑好?

昂坪棧道

唔講以為係廚叉d飛機

日本全面停飛搭載PW4000引擎嘅777
之前JAL那霸都試過引擎爆炸

PW Engine成日出事

支鏡要幾長焦先得

日本JAL同ANA所有國內線仕様777都要停飛
今日JAL HND-OKA 變曬359，777-200ER同77W

而家多機 難得可以無阻力全ground

仲要難得用4-class 77W飛國內線

有無手足會用電子卷買機票
係香港人請支持我地香港土炮國泰
搭其他airline都係藍絲分化狗

買完都冇得飛
可以拎嚟買A35K模型嘅助養我國

【環球薈報】全日空發售飛機餐 三個月賺逾億日圓

痴媽筋

有無咁想食😢

懷念我國飛機餐
因卷我都ok

華航同家樂福個幾款合作飛機餐都大把人買
而本地Gate gourmet個KSML餐都賣清光

真係唔好睇少飛機餐吸引力

而Gate gourmet都拎KSML餐出嚟賣
CPSL好心拎因卷出嚟賣，賺下飛機膠錢

側聞 GG 飯盒評價唔差

起碼擺得落口先
熱門款次次好快賣晒

係機場島算係有心做嗰間

今次唔關PW事

最少好過地牢先

想清腸胃同埋安心出行就幫襯地牢

冇咗T2後機場=冇嘢好食

得番啲中高檔餐廳 同埋你開嗰間？

今個post開咗3個月都未完
我都好似3個月冇剪頭髮了

CX 個新片幾好睇

今年內都未有得飛

特別塗裝，定懶得重新噴油

眼殘睇咗做 fly peach to miami

20201212由TLS返嚟嗰陣係咁

20210226去完台南油完油返嚟係咁

喂

我都係

Passenger.zip都玩Long haul LCC
遲下Peach做罐頭水果都合理

海龜去咗廈門

HAECO

係

P 記車胎獨家供應合約延長到2024

ANA咪打算用Air Japan個brand玩中長途LCC

錯po

我就會等CX下一間合作銀行
當初用CX AE都係為咗支持我國，唔通貪AE香港周街唔收咩

國泰及太古支持愛國者治港 指有利作為商業金融中心發展並會繼續投資於香港

爱中国，打科興
歡迎乘搭中国香港国泰航空

廚叉已經用咗中銀發卡
唔知因航會用工銀定建行？

打科興有得去坐CX日本嘅話我打

太古

唔出奇嘅，如果有做開南航A380嘅話

潘生不如加盟DWQ教授MMA

（Good Luck) 中国深圳東海航空客機機組人員飛行期間毆鬥

打贏上孖葉落機
打輸瞓擔架落機

大湾区盃正式開打

點解隻F-WWSH會去咗Toulouse?

呢隻好似test緊喔⋯⋯

直接退34隻機...

由EK買番黎個堆773

玩唔夠一年就收皮

不過77W都大獲
分分鐘退一堆77A
淨係留77K

譚仔精神號成為歷史

退咗啲最舊嘅773先啦係都

好靚

34架
我諗十幾架773走唔甩

三十四架
不如直接掉曬堆350佢啦

AE explorer呢？

留名睇BOCX

maybe預有啲機預2024新779嚟咗之後退嘅知道2024都唔會回復曬所有載客量嘅咪而家直接退囉

由於國泰航空營運於二○二一年三月十三日由菲律賓馬尼拉飛抵香港的航班（CX906）有五名乘客經衞生署臨時樣本採集中心所採集的樣本而確診2019冠狀病毒病，衞生署遂引用《預防及控制疾病（規管跨境交通工具及到港者）規例》（第599H章）禁止國泰航空營運的客機在二○二一年三月十五日至二十八日期間從菲律賓馬尼拉着陸香港。

連MNL航線都要停埋

HX 個MNL 又full load

Cap左人數，full條毛咩

機長及乘務長航程期間互毆 東航對涉事兩人予終身停飛

東海航空=東航
咁國泰航空=國航？

一球：邊個仲話我係破產者聯盟

Just a flu

咁武肺下都有啲人真係要飛，其他航空公司怕死唔做咪佢去做

美國不滿香港機組人員21日隔離政策，威脅禁止所有香港航空公司飛美國

補充少少以免被五毛帶走風向
美國主要不滿港共豁免HKG-ANC檢疫，令CX美國航班不受影響，但唔俾Fed-ex香港出發亞洲區域機組人員豁免

Lm睇工賊會叻唔切

而家先知飛英國啲機全部轉曬做晏晝機

BA同VS
2個鐘內即走
可以唔駛坐21日

CX就應該係LHR即走先排埋晏晝一齊走

BTW
兩間英國公司真係算幫到盡
基本上日日有機載人走

反而成日消費香港嘅台灣
真係日久見人心

唔載客黎都要接人走

VA同BA應該有一堆crew係PX/PNC?
CX就算即走本地crew返嚟都係要隔離21日呀 除非用外站crew遮

台灣其實一路都好多機嚟，但唔知點解唔比人訂

多貨呀
英航繼續開兩班就知

CX班LHR隻機唔駛咁耐Ground time
返到HKG都係+1 黃昏時間

運貨返嚟做轉口貨時間又靚
所以晏晝走都正常

講起運貨，CX520去東京唔知點解成個4月都唔比book
明明3月都仲有2 weekly

慳crew慳油？

問題係而家政府條例係點計
如果唔落機都叫逗留嘅話咁even佢係LHR ground得再短時間都係要返嚟隔離21日架喎

至於轉口貨唔覺得而家黃昏機會特別靚，特別係而家啲亞洲port都變曬朝早飛嘅時侯

係唔使ground咁耐呢個解釋最合理，但都解決唔到我問隔離呢個問題

有講話CX 係 contactless dispatch 避21 日， 去到LHR 完全唔開機門唔落機原機返， 連餐都係香港上哂來回

但cx253上客去架喎，點唔開機門
定係只要唔落機就可以避21日

如果係咁啲crew都幾正下，回程起碼有張J櫈坐，但真係變咗遊機河26粒鐘響隻飛機度

之前唔係有一排飛LHR之後再飛AMS之後再返黎咩

上個月都仲有
但今個月就無咗了

呢排CX好似少左好多歐洲機

不嬲都係得返LHR AMS

仲有FRA

估唔到有ams 運咩多

花 馬

回程無乘客唔洗隔離21日

台灣俾人話過人血饅頭

如果係咁點解淨係開2 weekly咁小 無restriction開返多啲都應該有數為呀

BA VS個case又點計

點解都2021年
HX都仲未死

我都係因為我老婆前排飛過先知係咁

BA VS 係咪因為用外地crew..所以嚟到要即走?

唔洗隔離咁咪真係好似我講咁遊足26粒鐘機河？

我諗BA VS應該係PX比啲crew走啦

因為班班LHR唔係真係多客到瀉
CX咁識計數，邊會同你開daily過去

中央唔會畀佢爆嘅
破財事少 家醜外揚事大

運費幾錢想買

744唔比用半夜slot
貨運聽收皮

又逼害

咁樣倒自己米都有

唔算倒米嘅
用得744飛半夜Cargo真係一隻手可以數得晒
大不了Curfew前Land
淨係上落貨都夠過晒curfew

唔知之後天氣影響delay到curfew時間點算

仲有補充多一樣野
原來744既降落係合格 起飛先唔合格 (無FC)

譚仔：表示econ咁窄點坐
譚仔：垃圾J
譚仔：又飛啦
譚仔：快啲叫個空少serve我
譚仔：咁快到東京
譚仔：未有得飛

畀我睇見邊度有error fare
坐長途機的口氣
前面BB喊不停

廚叉Join IATA Pass
CX跟唔跟呢？

篤航唔係有自己疫苗Passport咩

btw, 難怪廚叉又開始有錢身痕
尋日搭車望過棟新大機
裝左部新Sim機

根據 IATA 公佈的資料，現時不少航空公司都有意參與「Travel Pass」項目，當中包括新加坡、卡塔爾、阿聯酋、馬來西亞、澳洲、新西蘭、泰國航空，全日空和大韓航空亦表態支持，香港的代表則有香港航空。「Travel Pass」除了用作儲存用戶的資料，程式還會提供全球各國和各大航空公司的防疫和入境要求等最新資訊。

自己攪一個應該好難，始終係大圍野

多啲bug fare

等左24小時大柴仲未出post 講aprils fool

21, 28 APR CX2252 LHR—>HKG
唔知收幾錢一位

其實點解要指定航班
唔比人transit返嚟？

幫補篤航回程

日日咒罵大英帝國嘅同胞們
係時候齊齊回家
感受黨和國家嘅溫暖

依家除左運貨佢仲有飛邊到

都已經赤化
仲邊使搞呢啲洋人玩意

上海，北京，台北
間唔中做河內，金邊Charter

LD果啲呢

依家HKIA已經冇位泊機

L425 - L43X開左
幫補左好多

仲未計W位又開返上落客
而家係C位同X位先最緊張

再唔係擺Taxiway
反正上年都擺左大半年

你指RH？
RH仍然飛到爆廠
同廚叉比簡直係平行時空

有冇巴打報告下佢仲有邊幾隻機飛得

仲有馬尼拉間唔時開

暫時日日開
但載客得幾日

等緊佢轉半廉航business model
出晒notice 準備轉型

已經準備定點慳水法

但開返一半航班先算
分分鐘運貨多一年仲好過轉型

聽講依家J 係派一枝水
Econ派一杯水

好强大

結果咪

Cargo果邊咁屈機

年頭嗰邊先出左3個月bonus

香港貨運航空早前已向有關當局提交申請增加9個新航點。
知唔知係邊9個

一杯水

遲下水都無得你飲

呢種一杯水？定係水缸水？

好似係水都無， 疫情大過天

班機頭點算

空姐啲西水

米九巴平日飲咁多水 使乜貪飲空中水

而家仲有水派

你點知我飲得多水

你係運動型男嘛

邊係

仲以為派百歲山

咁一係派5100，一係派伊雲水
廚叉C class應該未派過百歲山

我估十成九係呢啲包裝水 因為會過期所以要派咗佢

日航空飲用水「1杯1元」賠本拋售 網友心疼：想搭飛機了

如果Gate gourmet無轉過
應該就係繼續派右上呢款

不過廚叉C class係真係派樽裝水

另外
以前廚叉飛楓葉國時
有幸飲到當地嘅國家春水

呢啲春水好平架咋
說穿了其實不過是水喉水

問題係香港飲東江水喉水都貴過人
有其他國家春水飲下係好事

不過廚叉有一排係派5100
雖然係支那出品，但枝嘢係好飲過Evian

因航會否效法 淨派因水？

講起飲品
飛機上最多人叫嘅係咩飲品？
唔同國籍嘅乘客有咩不同偏好？

JAL國內線用777全部提早退役
意味JAL再無400座以上機隊，國內線最大型客機變成A359

退得咁急

好彩爆武肺前坐過

737Max又黎過

RH甚至廚叉真係死好命
上次鋰電著火又係好彩未Load上機

差啲一野收皮

成龍未能祝福成功

肺炎呢鋪都唔執會唔會谷底反彈越做越有

肯找數比AA先再講
十一架機比AA扣住

有客都無機用

預左架啦

架佬 highball highball highball highball highball?

又啱

佢又整得幾好睇

Lm 潘生做白武士
然後A350有潘生無敵組合簽名

未cxl姐

負皮左

依家regular飛緊直航既係咪得翻KIX/NRT

都係睇定d先
最壞情況經KIX走

KE逢星期四有機FUK-ICN-HKG
韓國都開放轉機

反而轉TPE未必即日有機
CI / BR TPE-HKG都係開朝早11點

6個半鐘transfer想死

LATAM養唔起無敵組合

揸priority pass之後就無得入Plaza Premium Lounge
之後有得出返國應該超多人中伏

奸夫淫婦
雖然話咁既時勢唔合作就攬炒

(捷報) 國泰航空載客量跌94% 日均乘客僅598 人次

小巴線都不如

應該全世界都差唔多？

其實而家客係唔值錢
唔知有乜好捷報

反而升降航班都跌埋就仆街

客唔值錢
大減客機，
貨運量也大減

無知一問
787定A350慳油啲

per pax 咪350
per plane 咪787

兩架機重疊既程度比好多人想像中少
787 最大果架(787-10)先同A350 最細果架(359)overlap
但B78X range 細過359 好多

長短途好似都有分別
787聽聞短途慳油d，長途就係A350
78X係佢個range下會比A350慳油

B787-9 pax cap 只係A330-300重疊
歐美airlines B787-9夠飛天涯

[航空]連登飛機膠討論區70

今次半年先爆Post

齋南跑運作開始未

[航空]連登飛機膠討論區70